六歲柴犬還能適應新環境嗎？

我家的柴柴今年已經六歲，兩年前從繁值場那裡領養回來，她是我第一隻養的寵物，她很乖從不叫也不倒亂，喜歡别人摸她，但就是有一個很大的問題。她一直以來都吃很少，而且很挑食，乾糧鮮糧也一樣，今天很愛吃，明天也會完全沒興趣，不停換糧也浪費了不少食物和金錢，她約6.5kg, 每天只會吃約4~8粒一口牛大少的食物，有時甚至一天不吃。最近煮多了鮮糧想增加她胃口，反而令她完全不再想吃乾糧🤦🏻‍♂️。從領養到現在一直維持6.5kg重，好像仍然活在繁值場的悲慘世界中。性格上也令我有點擔心，她完全沒有犬類的正能量，也不喜歡玩玩具，因爲不受食物誘惑，到現在也訓練不到她甚麼，甚至叫她的名字也不一定會給你反應，散步時也會突然不願意行。總括而言她性格像貓一樣我行我素，不太懂得和人互動。但我最擔心的就是她的飲食問題。不知有沒有狗主和我有同樣經驗？

柴犬唔係咁架咩

試吓比屎佢食
因為狗改不了吃屎

咁同適應新環境有咩關係？

因為她從繁值場收養長大，不知是否不適應住家環境沒有食慾。

主要擔心她的飲食和體重問題，因爲她很瘦，其次就係我行我素到有喜歡睡那裏就那裏，完全教不到她睡自己的床，而每次散步都要同佢博弈，因爲她不會跟您的路線行，太大力拉她又怕弄傷她，但她很堅持，每次散步都花很多時間。

相呢？

唔食嘢好少會係性格問題
食嘢係生物基本需要，肚餓就會食
唔食可能係身體問題，有冇睇過獸醫？
如果兩年黎都可以維持到體重，都証明佢冇營養不良，只係食夠就會停

同埋你係已經養咗佢兩年？
新養嘅話都會因為不信任而唔敢食，花多少少時間陪佢，等佢信你唔會害佢，佢鐘意你摸就摸多啲，鐘意人就等佢見多啲你嘅朋友（叫朋友上你屋企會好啲），俾佢感受下佢身邊嘅環境都係好安全，好多人錫佢

正常柴犬性格
唔洗擔心

邊度都肯訓係好事，代表佢認為全屋都好安全

另外我從來冇見過佢真正瞓著，一有少少聲就會打開眼

狗警覺性不嬲好高
不過越純種嘅就越少狗嘅原始本性，因為上幾代都係家犬就可能冇咗警覺性嗰啲特質
但其實都係因狗而異

有冇相呀btw

其實睇落都唔係好瘦，你見佢都有啲頸肉
可能骨架本身細

但你養咗佢兩年喇喎。。。

q到！樓主唔洗太擔心，我屋企隻傻鳩柴都係咁，所以擺份d糧佢食就由佢自己去食！咁大個人肚餓自己會食啦，如果擔心呢就睇下佢對零食有冇興趣，我隻狗有日扮死，我一開包零食就彈起身行過黎自己handhand

狗得十幾年命，兩年都未適應，即係好似人過左10幾年都唔適應一樣，睇睇獸醫好喎

我都有這個打算

佢對零食都係零興趣

每次同佢行街都要預一至兩個鐘，佢唔肯行嘅時候點都迫唔到佢，有時响街度同佢鬥長命，再唔係真係趕時間就抱起佢走人！

好有性格

一日落幾多次呀？
柴犬好神經質，少少嘢都會刺激到佢，條街車來人往係會難搞啲，試吓帶佢去狗公園，等佢自己靜靜哋explore下

你可以上網睇吓點樣令隻狗隻注意你
同埋點樣用狗繩訓練佢聽命令
但係柴犬一向嘅性格都係唔聽話㗎啦
柴犬天生好勝 所以柴犬好難教
但俾啲心機啦
好彩自己係養洛威拿
最多都俾佢咬到成手傷

我都有養柴
佢地性格真係好硬頸
食物方面，我個隻都有挑食問題，但我通常放兜糧係到，佢餓就自然會食

柴犬係咁㗎喎

你的柴犬幾重？